其實MPF簡得好，唔係靠彩數

先利伸 ： 唔係永明打手

我自己好鐘意幫屋企人睇mpf
會覺得mpf其實簡得好 都算係一種投資 。
靠佢養老會係一種奢望，但如果你22歲大學畢業 每月供2-4千蚊 到你62-65歲退休 都有一百萬 但如果你每年蝕5-7% 到退休分分鐘少左3 4成

所以我真係希望各位連登仔好好睇住自己嘅MPF ， 唔好再拎你d 血汗錢供內地人養老 買內地股

每年轉plan前， 請用
強積金比較function

我就呢兩年都係用呢個plan, 都有正數增長

各位巴打有無心水分享下

lm

LM!

洗撚諗咩 北美股票基金100%轟落去
EASY

同意，世界一哥不二之選，不過之後要留意衰退風險，轉攻為守

Sorry 公積金

我退休靠公積金
強積金？食得嫁？

躝啦

永明mpf，但我唔會咁樣揀plan益你班基金佬

我係富達
有得玩美帝既得環球。。。

你幾歲
九十後應該有？

我係揀香港股票(50)同香港指數基金(50)，點睇

我美股不了

回返哂本啦

宏利 揀咗9隻
北美20% 其餘All 10%
暫時全部都正數但唔高

巴打可唔可以分享下
圖

供左三年得7%進帳

你都係早出世姐， 九十後 可以有咩？

今年一月已經RECOVER哂 成個2018年既跌勢
計埋股災既2018年 3年回報41%

90度大反彈

你咁多債券component, 三年或五年CAGR幾多？

但你有無計埋管理費？

上面有人講北美股票
拿，睇返
最好係美國萬通
其次係匯豐/恆生自選

奇怪係差唔多100%連登仔都係叫人用HSBC/恆生
完全無人講美國萬通
我唔係太明

相同基金, HSBC/恆生好似仲差過中銀

計埋每年1.93% 都屌打大部份基金

我想比較下你嘅美股基金vs恒指基金

唔太明 無端端講咩中銀
中銀保誠簡易北美指數追蹤基金？美股佢排第4渣喎
師兄可唔可以講多D

匯豐依家轉邊隻好？

HSBC mpf
供6年直至而家都100％恆指基金
冇調整過組合
＋40％

其實有無人知
滙豐 同 恆生 個MPF
係咪基本上差唔多？

如果係差唔多，我用開恆生MPF戶口既，大可以繼續用，轉去買恆指基金就OK，唔使特登轉去HSBC？

港元債卷應該有得賺

鬼唔知咩，你買港元債卷，同買美國treasury bond有咩分別，肯定有得賺啦，但你賺幾多%先得嫁？CAGR 1% 定5%? 條數差好遠喎

MPF 賺 20% 唔係難事
多d 留意時事
2016 你識走
2018 你識走
唔駛捉哂成個浪
最小都20%
我覺得MPF 有樣好就係 你夠膽幾十萬咁轉倉
但叫你真金白銀玩真係玩唔起

走咗幾時買番先

永明有冇得網上轉成份

咁你識捉跌市自然就識捉升市架啦
利申 超級後知後覺

戶口要壓錢

支銀最撚廢
大貓aia都2年都有賺成4萬

all in 北美
轉勢時原本既北美轉現金
跟住繼續供北美 easy win

同一隻基金有分 Class A 同 B, 但只可揀基金而唔可以揀 Class.

我想問:
(1) 兩隻 Class 有咩分別
(2) MPF 公司點決定幫你買邊種 Class? 求其?

香港股票基金3年50%

邊間？

我唔識財經 通常都係睇個勢
明明冇咩壞消息都係咁跌就放
明明冇咩好消息都係咁升就買
1月果時報紙話會升就買番20% 唔會 all in
而家MPF 指示都係幾日內完成
蝕都唔會蝕得好多
我唔敢講自己好識玩
但都keep 到有可觀既增長

不過股票要用真錢真係玩唔掂
蝕多過贏 可能冇知識支持住自己 好易俾市場影響
覺得玩唔掂

可唔可以教我，我覺得一個人識捉升市，又識跌市，佢應該係歷史上回報最高嘅基金經理，which is 巴菲特。

真心想請教

介唔介意講下你最近5年MPF，CAGR幾多？想評估下你個方法係唔係真係有效

可以
利申：做緊永明

永明有冇Svc
彩虹香港股票我見個result好堅

svc？
因為係皇牌基金 基本上都跑贏大市
有啲人見做得好 自己冇供開mpf都會做自願性供款
因為mpf條數做得好 永明先多左人識同會買埋其他保險咁

僱員係B類
正常有a，b 係揀b
如果係永明既話 其他就唔清楚

揀香港股票基金定香港指數基金好?
我就咁睇股票好過基金少少同埋指數係2013先成立

股票基金呢幾年有冇轉過基金經理

唔該哂

b唔係大過200人公司咩

svc咪特別自願性供款
可以隨時自出自入果隻

有無人係用aia 有野想問
我唔識點樣透過網上系統轉其他基金

即係由100％恒指轉100％美股咁
搵唔到個制

長遠計一定美股基金

1.93%，太貴了

自己睇

加埋healthcare 康健基金都得

舊聞喎⋯⋯

我轉左用中銀保誠
美國index fund

Lm

管理費同埋手續費幾多？

轉換基金冇手續費 轉入黎都係

tg：
想轉搵我

宜家主要係宏利，轉唔轉永明好？

叫老細兩年炒你一次幫手沖番d 錢出來俾自己係最好投資
好似係

喺美股25000度轉左去北美基金，目標睇27000。之後會轉番去保守。

轉換洗唔洗收手續費

上mympfchoice 度比較下你本身個基金

基金轉換唔同公司都唔同
轉出轉入其他公司就多數都唔會收

做兩年咁短邊有得攞錢走

夠兩年有老遣就可以沖

其他啲手續費管理費講真唔係佔好多 你一個戶口十萬蚊雜費最多未5%多數都低過2% 未幾百蚊 六十五歲先攞得番 真係唔覺眼 我係咁睇喇 最緊要係基金表現 比你好低管理費但回報好差 出到黎跑輸通脹 蠶食埋你舊錢 未又係死
除非你有幾個戶口未整合 同埋多數離左職未group番僱主嗰舊錢 咁多個戶口一齊收你管理費 咁就話少數怕長計姐
所以最緊要係要整合同個基金

會攞番曬出黎？咁好嫁咩
同埋唔係個個淨理財同投資
有舊錢真係唔會洗咁啲咩

有啊

只可以拎僱主果份
個機制幾頂癮
你果份輸到0 僱主就要嘔番晒4/3 個月老遣俾你
反之 你老強贏到錢 僱主一個崩都唔洗俾

會成為左彩虹強積金特選私人客戶

咁自己走就冇？
咁未要望佢揀隻蝕錢貨

自己走邊有老遣

好多都自己跳槽走

同一樣， 除非係分開左 兩邊都有戶口， 就整合埋一邊會好d 方便d。 再加上你有d銀行戶口要放錢入去， mpf都計埋

一車車咁轉晒入hsbc， 而家佔最大市場

Why

On9 Jardine 既工有部份仲係用緊金積金
2018 年入職，公積金

本身用恆生
依家轉左永明 （政府工）
我見佢有a b類 係點解
岩岩先做滿3年 我見佢有筆2萬幾年野放入去
但唔係歸於權益 姐係點
同埋佢冇北美買 佢個行業基金係咪當北美
同埋我轉mpf公司 留係恒生果賴床係咪要自己轉
之前比d基金佬打電話黎傾 轉左一部分係宏利
買左d 康健護理基金 搞到依家好似好多ac

樓豬有冇睇過基金成份

上次行行下街無啦啦比條女捉住做問卷
最後話大家約時間出黎整合mpf
我話要唔要今晚上我屋企整
佢話sorry走開左

連住銀行 點都方便d？ 有咩事都可以落分行問 同做。 網上銀行一次過又攪晒， 仲要管理費平。

咁你應該要整合左先
a b 類係比唔同類別買 但唔係差好多

一份mpf整合其實唔多

通常係僱主先會揀用hsbc 上年都幾多打工仔由hsbc入永明

無 有無介紹